# Настраиваем текстовый редактор

## Выбираем текстовый редактор

При работе над програмным кодом, очень важно выбрать удобный инструмент. Мы не будем долго ходить вокруг да около, остановимся на Sublime Text 3. Скачать пакет для Ubuntu можно здесь - [http://www.sublimetext.com/3](http://www.sublimetext.com/3).

## Подключаем проект к редактору

С помощью меню `File->Open Folder` открываем папку с нашим проектом на диске. Далее, сохраняем ее как проект с помощью `Project->Save Project As` туда же. В качестве имени файла проекта укажем например `sowls3.sublime-project`.

Файл проекта создаваемый текстовым редактором, также относится к той категории файлов, которые нет смысла добавлять под управление системой контроля версий. Поэтому добавим в наш файл `.gitignore` запись

    *.sublime-project
    *.sublime-workspace

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/381385/7owls_dev_book/img-04/img001.png)
